四川當局暴力清場 老兵維權再傳流血事件

週日（11月25日），近兩千名東北、山東志願兵在中央軍委信訪大院維權，被快速清場，部分老兵被送去久敬莊。今日，四川老兵在軍人事務廳維權，又有老兵被警察打破頭，血流如注。

老兵維權，處境越來越危險，每次總會有老兵被打破頭或被打昏倒地不起。

據老兵提供的消息，26日上午，四川退伍軍轉志願兵來到軍人事務廳前聚集維權，沒有官員出來喊話、接談。老兵聚集不久，大批警察迅速湧上包圍老兵，開始毆打老兵，很快就將人抓完了。一個老兵被打得頭破血流。

現場許多老兵和軍嫂抗議警方打壓抓人。

有網民分析，「現場老兵都在空喊、拍視頻，警察吃準他們的虛套路，現在一抓一個準，清場非常直接、快速。最近幾次聚集，基本不超過半天就被清理得乾乾淨淨。」

千名老兵軍委維權被快速清場

25日，約一兩千東北、山東的志願兵，在中央軍委政治部信訪處大院聚集。個別老兵骨幹被警察從人群中抓走，周圍老兵觀望、空喊、拍視頻。不到5個小時就被全部清場，一些老兵被帶去久敬莊。

網民「Christine.lf」說：「狼的勢力太大了，換位思考一下，如果你在當場，你會怎麼做？在中國這地方，槍打出頭鳥。人民的眼睛是雪亮的，邪惡的東西不可能永遠倡狂下去，人民的意願不可能永遠被壓迫。」

地鐵軍事博物館站多處封閉

最近，傳聞中共國家副主席王岐山在中紀委接談各省老兵代表，許多老兵聞風前往北京信訪。北京地鐵站公告，自26日起北京地鐵軍事博物館站1號線B口、9號線A口、E1口、E2口封閉，解除時間另行通知。

為什麼封閉地鐵進出口？目前尚不知原因，有老兵調侃：「因為老兵來了！」#

有網民分析，「現場老兵都在空喊、拍視頻，警察吃準他們的虛套路，現在一抓一個準，清場非常直接、快速。最近幾次聚集，基本不超過半天就被清理得乾乾淨淨。」

呢班老兵根本係垃圾, 政府根本唔受呢一套, 佢地又唔敢搞大佢, 抵佢地死